<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>De triplici vita</title>
				<author ref="#MF">Marsilio Ficino</author>
			<respStmt>
				<resp>marcatura realizzata da</resp>
				<name xml:id="LS">Ludovica Schifano</name>
				<funder>Alma Mater Studiorum</funder>
			</respStmt>
		</titleStmt>
		<publicationStmt>
			<publisher>Alma Mater Studiorum</publisher>
                   <date>2022</date>
                   <availability>
			<p>Questa risorsa digitale è liberamente accessibile per uso personale o scientifico. Ogni uso commerciale è vietato</p>
			</availability>
		</publicationStmt>
		<sourceDesc>
			<p>Trascritta dal De vita libri tres</p>
		</sourceDesc>
	</fileDesc>
</teiHeader>
<text>
	<front>
		
		<div type="tipologia">
		<p/>
	</div>
</front>
	
<body>Viene qui presentato il codice di una delle opere tarde di <author id="#MF">Ficino</author>, <rs type="Opera" xml:id="DTV">De triplici vita</rs> (Tre libri sulla vita, 1489), dal Fondo Plutei della Biblioteca Medicea Laurenziana di Firenze. Il colophon sul verso del foglio 174 indica che il manoscritto fu terminato il <date>16 settembre 1489</date>. Precede quindi l'editio princeps (prima edizione a stampa), stampata a Firenze da Antonio Miscomini il 3 dicembre 1489. Il De triplici vita consiste di tre libri. <rs type="Opera" xml:id="Dvs">De vita sana</rs> (Sulla vita sana), dedicata al patrono di Ficino, Lorenzo il Magnifico, ha lo scopo di aiutare gli studiosi a raggiungere una vita sana attraverso una corretta alimentazione e abitudini. De vita longa (Sulla lunga vita), che Ficino dedica a Filippo Valori, notabile fiorentino e protetto di Lorenzo, fornisce analoghi consigli agli anziani. De vita coelitus comparanda (Sull'ottenere la vita dai cieli) approfondisce la possibilità di trarre forza sulla Terra dagli oggetti celesti. <author id="#MF">Ficino</author> dedicò questo libro al re Mattia Corvino d'Ungheria (1443-90).</body>
<back>
	
<div type="tipologia">
<p/>
</div>
</back>
</text>
</TEI>